\thispagestyle{plain}
\index[in]{Jeden Abend traumt Jerschenkow}
\index[in]{Jerschenkow}
\index[in]{Jerchenkow}
\index[in]{Tscheschenko}

\beginsong{Jeden Abend träumt Jerschenkow}[]
\beginverse
1. Jeden \chord{a}Abend träumt Jerschenkow, träumt \chord{E}von NischnijNowgo\chord{a}rod. \\
Damals als der Zar noch lebte, vierzig \chord{E}Jahr' ist er schon \chord{a}tot. \\
Ref.: /: \chord{(d)}Man \chord{d}müsste wieder \chord{a}zwei Pistolen \chord{E}und ein Pferdchen \chord{a}haben, \\
\ \ \ \ \ \ da\chord{d}zu mit einer \chord{a}Reiterschar nach \chord{E}Nischnij Nowgo\chord{(1.a)}rod \chord{(a)}\chord{(d)}tra\chord{(a)}ben. \\
\endverse

\beginverse
2. Als der \chord{a}Mond stand nachts am Himmel, klopften \chord{E}wir beim Starost \chord{a}an. \\
Alles klauten wir dem Lümmel, selbst den \chord{E}roten Sara\chord{a}fan. \\
\endverse

\beginverse
3. Dreimal \chord{a}ritt ich nach Odessa, dreimal \chord{E}sah ich Peters\chord{a}burg. \\
als des Zaren Leibkosaken unter \chord{E}Hebnie Sara\chord{a}tow. \\
\endverse

\beginverse
4. An die \chord{a}vielen langen Nächte denk' ich \chord{E}sehnsuchtsvoll zu\chord{a}rück. \\
Wodka trinken, tanzen, singen, diese \chord{E}Zeit kehrt nie zu\chord{a}rück. \\
\endverse
\begin{tiny}
	Worte: Peer (Dieter Krolle) 1958, 4.Strophe später hinzugedichtet - Weise: aus der Ukraine\\
	GB: 151 LB: 214 SA: 141 TS: 362 CP: 51 SZ: 232 TD:\checkmark
\end{tiny}
\endsong


